\section{Bibliograf\'ia}

\begin{thebibliography}{99}
  \bibitem{Rockafellar} R. Tyrrell Rockafellar. Convex Analysis. Princeton University Press, $1996$.
  \bibitem{no-lineal} Bazaraa M., Sherali H., Shetty C.: Nonlinear programming. Theory and algorithms. Wyley-Interscience, $2006$.
\end{thebibliography}

~\\


\textbf{\large Fuentes de Internet}
\begin{thebibliography}{99}
  \bibitem{pajardo} Introduccion al Analisis Convexo. Pedro Gajardo. Centro de Modelamiento Matemático. Universidad de Chile\\
		  \url{http://www.dim.uchile.cl/~pgajardo/documentos/A_Convexo_pgajardo.pdf}
  \bibitem{mora} OPTIMIZACION NO DIFERENCIABLE. Hector Manuel Mora Escobar. Dpto. Matem\'aaticas, U. Nacional, Bogot\'a\\
		 \url{http://www.unicauca.edu.co/matematicas/eventos/optimizacion/Cursillos/Hector-Mora.pdf}
  \bibitem{intro} Funciones convexas no diferenciables. Tesis de Rafael Alejandro Nava Manzo. Universidad Autónoma Metropolitana. Unidad
		  Iztapalapa\\
		  \url{http://mat.izt.uam.mx/mcmai/documentos/tesis/Gen.12-O/Nava_Manzo_Rafael_Alejandro.pdf}
  \bibitem{seguir} HERRAMIENTAS DE OPTIMIZACIÓN CONVEXA Y APLICACIONES EN TELECOMUNICACIONES. Emilio Mejía Fernpandez de Velasco. UNIVERSIDAD
		   CARLOS III DE MADRID. ESCUELA POLITÉCNICA SUPERIOR\\
		   \url{http://e-archivo.uc3m.es/bitstream/handle/10016/12990/PFC_Emilio_Mejia_Fernandez_Velasco.pdf?sequence=3}
\bibitem{apoyo} Desarrollo del concepto de función convexa. Nelson J. Merentes D. Universidad Central de Venezuela\\
		\url{http://evm.ivic.gob.ve/LibroMerentesRivas.pdf}
\bibitem{chile} Análisis convexo y dualidad. Felipe Álvarez con la colaboración de Juan Escobar y Juan Peypouquet. Universidad de Chile\\
		\url{opteq.dim.uchile.cl/public/?/publicaciones/getUsersDocs/pdf/11f75d0f22278872192b00ab3c5ab428/1}
\bibitem{amaya} Optimizacion. Jorge Amaya A. Departamento de Ingenierıa Matematica y Centro de Modelamiento Matematico. Universidad 
		de Chile.\\
		\url{http://escuela.mate304.org/NotasOptimizaci\%C3\%B3n_Convexa.pdf}
\bibitem{lara} N\'ucleo Promedio de Funciones convexas y Algoritmos en Computaci\'on Convexa. C\'esar Jes\'us Lara \'Avila. Universidad Nacional de 
	       Ingenier\'ia. Lima-Per\'u.\\
	       \url{http://cybertesis.uni.edu.pe/bitstream/uni/1165/1/lara_ac.pdf}
\bibitem{orden} OPTIMIZACI\'ON C ONVEXA NO DIFERENCIABLE. Dr. Pablo A. Lotito.\\
		\url{www.google.com}
\bibitem{navarro} Algunas aplicaciones y extensi\'on del m\'etodo del subgradiente. Frank Navarro Rojas. UNIVERSIDAD NACIONAL MAYOR DE SAN
		  MARCOS. Lima – Perú.\\
		  \url{http://cybertesis.unmsm.edu.pe/bitstream/cybertesis/4580/1/Navarro_rf.pdf}
  \end{thebibliography}
% ~\\
% 
% \textbf{Fuentes de internet}\\
% 
% \medskip
% 
% \textbf{Referencias}
% 
% \begin{thebibliography}{99}
%   \bibitem{tesis} Funciones Convexas no Diferenciables.\\
% 		  poner\-link
% \end{thebibliography}


